<resources>
    <string name="app_name">Kalkulator wynagrodzeń i urlopów</string>
    <string name="head">Wynagrodzenia i urlopy</string>
    <string-array name="aaa">
        <item>Obliczanie wynagrodzenia</item>
        <item>Urlopy</item>
        <item>Państwowa Inspekacja Pracy</item>
        <item>Zakład Ubezpieczeń Społecznych</item>
    </string-array>
    <string name="salary"> <![CDATA[
        <big><b>Wynagrodzenie</b></big> może być w kwocie brutto lub netto.<br> <b>Kwota brutto</b> to kwota przed potrąceniem składek na ubepizeczenia społeczne i podatków.<br> <b>Kwota netto</b> to kwota która jest przelewana na konto lub dostarczana do ręki.
  <br>  Pracownik nie może <b>zrzec</b> się prawa do wynagrodzenia ani przenieść tego prawa na inną osobę,
    <br>Wynagrodzenie za pracę płatne raz w miesiącu wypłaca się z dołu, <pre>nie później jednak niż w ciągu pierwszych 10 dni następnego miesiąca kalendarzowego.
    <br><b>potrąceniu</b> tylko następujące należności:

<br>1) sumy egzekwowane na mocy tytułów wykonawczych na zaspokojenie świadczeń alimentacyjnych;

<br>2) sumy egzekwowane na mocy tytułów wykonawczych na pokrycie należności innych niż świadczenia alimentacyjne;

<br>3) zaliczki pieniężne udzielone pracownikowi;

<br>4) kary pieniężne przewidziane w art. 108kp.

<br> <b>Potrąceń</b> dokonuje się w kolejności podanej wyżej i w następujących granicach:

<br>1) w razie egzekucji świadczeń alimentacyjnych - do wysokości trzech piątych wynagrodzenia;

<br>2) w razie egzekucji innych należności lub potrącania zaliczek pieniężnych - do wysokości połowy wynagrodzenia.
   <br><b><big> Wolna</big></b> od potrąceń jest kwota wynagrodzenia za pracę w wysokości:

<br>1) minimalnego wynagrodzenia za pracę, ustalanego na podstawie odrębnych przepisów, przysługującego pracownikom zatrudnionym w pełnym wymiarze czasu pracy, po odliczeniu składek na ubezpieczenia społeczne oraz zaliczki na podatek dochodowy od osób fizycznych - przy potrącaniu sum egzekwowanych na mocy tytułów wykonawczych na pokrycie należności innych niż świadczenia alimentacyjne;

<br>2) 75% wynagrodzenia określonego w pkt 1 - przy potrącaniu zaliczek pieniężnych udzielonych pracownikowi;

<br>3) 90% wynagrodzenia określonego w pkt 1 - przy potrącaniu kar pieniężnych
   ]]>
 </string>
    <string-array name="salaryKind">
        <item>Brutto</item>
        <item>Netto</item>
    </string-array>
    <string name="hSalary"> wpisz kwotę </string>
    <string name="zus">Składki ZUS płatne przez pracownika</string>
    <string name="pit">Podatek</string>
    <string name="salaryN">Wynagrodzenie netto </string>
    <string name="count">Oblicz</string>
    <string name="clear">Wyczyść</string>
    <string name="zdr">Składka zdrowotna</string>
    <string name="btnkosztyA">praca w miejscu zamieszkania</string>
    <string name="btnkosztyB">praca poza miejszem zamieszkania</string>
    <string name="holiday"><![CDATA[

      <big><b> Pracownikowi</big></b> przysługuje prawo do corocznego, nieprzerwanego, płatnego urlopu wypoczynkowego, zwanego dalej "urlopem".

<big><b>Pracownik</big></b> nie może zrzec się prawa do urlopu.

Pracownik podejmujący pracę po raz pierwszy, w roku kalendarzowym, w którym podjął pracę, uzyskuje prawo do urlopu z upływem każdego miesiąca pracy, w wymiarze 1/12 wymiaru urlopu przysługującego mu po przepracowaniu roku.Prawo do kolejnych urlopów pracownik nabywa w każdym następnym roku kalendarzowym.

<br>Wymiar urlopu wynosi:

<br>1) <b>20</b> dni - jeżeli pracownik jest zatrudniony krócej niż 10 lat;

<br>2) <b>26</b> dni - jeżeli pracownik jest zatrudniony co najmniej 10 lat.
        <br>Do okresu zatrudnienia, od którego zależy prawo do urlopu i wymiar urlopu, wlicza się
        okresy poprzedniego zatrudnienia, bez względu na przerwy w zatrudnieniu oraz sposób ustania stosunku pracy.

<br>W przypadku jednoczesnego pozostawania w dwóch lub więcej stosunkach pracy wliczeniu podlega także okres poprzedniego niezakończonego zatrudnienia w części przypadającej przed nawiązaniem drugiego lub kolejnego stosunku pracy.

<br>Urlopu udziela się w dni, które są dla pracownika dniami pracy, zgodnie z obowiązującym go rozkładem czasu pracy, w wymiarze godzinowym, odpowiadającym dobowemu wymiarowi czasu pracy pracownika w danym dniu.
        <br>Do okresu pracy, od którego zależy wymiar urlopu, wlicza się z tytułu ukończenia:

<br>1) zasadniczej lub innej równorzędnej szkoły zawodowej - przewidziany programem nauczania czas trwania nauki, nie więcej jednak niż <b>3 lata</b>,

<br>2) średniej szkoły zawodowej - przewidziany programem nauczania czas trwania nauki, nie więcej jednak niż <b>5 lat</b>,

<br>3) średniej szkoły zawodowej dla absolwentów zasadniczych (równorzędnych) szkół zawodowych - <b>5 lat</b>,

<br>4) średniej szkoły ogólnokształcącej - <b>4 lata</b>,

<br>5) szkoły policealnej - <b>6 lat</b>,

<br>6) szkoły wyższej - <b>8 lat</b>.

<br>Okresy nauki, o których mowa w pkt 1-6, <b>nie podlegają sumowaniu</b>.

<br>Jeżeli pracownik pobierał naukę w czasie zatrudnienia, do okresu pracy, od którego zależy wymiar urlopu, wlicza się bądź okres zatrudnienia, w którym była pobierana nauka, bądź okres nauki, zależnie od tego, co jest korzystniejsze dla pracownika.
        W roku kalendarzowym, w którym ustaje stosunek pracy z pracownikiem uprawnionym do kolejnego urlopu, pracownikowi przysługuje urlop:

<br>1) u dotychczasowego pracodawcy - w wymiarze proporcjonalnym do okresu przepracowanego u tego pracodawcy w roku ustania stosunku pracy, chyba że przed ustaniem tego stosunku pracownik wykorzystał urlop w przysługującym mu lub w wyższym wymiarze;

<br>2) u kolejnego pracodawcy - w wymiarze:

<br><li>a) proporcjonalnym do okresu pozostałego do końca danego roku kalendarzowego - w razie zatrudnienia na czas nie krótszy niż do końca danego roku kalendarzowego,

<br><li>b) proporcjonalnym do okresu zatrudnienia w danym roku kalendarzowym - w razie zatrudnienia na czas krótszy niż do końca danego roku kalendarzowego,

z zastrzeżeniem, że pracownikowi, który przed ustaniem stosunku pracy w ciągu roku kalendarzowego wykorzystał urlop w wymiarze wyższym niż wymiar podany wyżej, przysługuje u kolejnego pracodawcy urlop w odpowiednio niższym wymiarze; łączny wymiar urlopu w roku kalendarzowym nie może być jednak niższy niż wynikający z okresu przepracowanego w tym roku u wszystkich pracodawców.
        Pracodawca jest obowiązany udzielić pracownikowi urlopu w tym roku kalendarzowym, w którym pracownik uzyskał do niego prawo.

<br><b>Na wniosek pracownika</b> urlop może być podzielony na części. W takim jednak przypadku co najmniej <b>jedna część wypoczynku powinna trwać nie mniej niż 14 kolejnych dni kalendarzowych</b>.

<br>Urlopy powinny być udzielane zgodnie z planem urlopów. Przesunięcie terminu urlopu może nastąpić na wniosek pracownika umotywowany ważnymi przyczynami.
        <br>Jeżeli pracownik nie może rozpocząć urlopu w ustalonym terminie z przyczyn usprawiedliwiających nieobecność w pracy, a w szczególności z powodu:

<br>1) czasowej niezdolności do pracy wskutek choroby,

<br>2) odosobnienia w związku z chorobą zakaźną,

<br>3) powołania na ćwiczenia wojskowe albo na przeszkolenie wojskowe na czas do 3 miesięcy,

4) urlopu macierzyńskiego,

<br><b>pracodawca jest obowiązany</b> przesunąć urlop na termin późniejszy.

<br>Pracodawca może odwołać pracownika z urlopu tylko wówczas, gdy jego obecności w zakładzie wymagają okoliczności nieprzewidziane w chwili rozpoczynania urlopu.

<b><br>Pracodawca jest obowiązany pokryć koszty poniesione przez pracownika w bezpośrednim związku z odwołaniem go z urlopu.</b>
        <br>Pracodawca jest obowiązany udzielić na żądanie pracownika i w terminie przez niego wskazanym nie więcej niż <b>4 dni urlopu</b> w każdym roku kalendarzowym. Pracownik zgłasza żądanie udzielenia urlopu najpóźniej w dniu rozpoczęcia urlopu.
        Urlopu niewykorzystanego w terminie  należy pracownikowi udzielić najpóźniej <b>do dnia 30 września</b> następnego roku kalendarzowego.
        <br> <b>Ekwiwalent pieniężny</b> przysługuje w przypadku niewykorzystania przysługującego urlopu w całości lub w części z powodu rozwiązania lub wygaśnięcia stosunku pracy pracownikowi przysługuje ekwiwalent pieniężny.

  ]]>  </string>

    <string-array name="school">
        <item>podstawowa</item>
        <item>zawodowa 2 letnia</item>
        <item>zawodowa 3 letnia</item>
        <item>średnia 4 lata</item>
        <item>średnia 5 lat</item>
        <item>liceum ogóln.</item>
        <item>szkoła policealna</item>
        <item>studia wyższe</item>
    </string-array>
    <string name="schoolChose">Wybierz szkołę</string>
    <string name="yersWork">Podaj staż</string>
    <string name="yersWorkHint">lata pracy</string>
    <string name="day">Roczny urlop</string>
    <string name="d">dni</string>
    <string name="dayHoliday">"                  "</string>
    <string name="countHoliday">Oblicz</string>
    <string name="cleraDay">Wyczyść</string>
    <string name="month">W celu wyliczenia urlopu w obecnym miejscu pracy podaj poniźej ilość miesięcy zatrudnienia</string>
    <string name="monthHoliday">Urlop za przepracowane miesiące</string>
    <string name="moreHoliday">Więcej o urlopach</string>
    <string name="moreSalary">Więcej o wynagrodzeniach</string>
    <string name="pracZUS">Składki ZUS płatne przez pracodawcę </string>
    <string name="koszty">Łączne koszty pracodawcy</string>
    <string name="inputSal">Przychód brutto</string>
    <string name="procent">Procent jaki otrzymujesz w stosunku do tego co wydaje na Ciebie pracodawca </string>
    <string name="yearSalary">Zaznacz przewidywany dochód</string>

    <string name="normal">Dochód roczny do 85.528 zł</string>

    <string name="heightA">Dochód roczny powyżej 85.528 zł</string>
    <string name="text1">Przysługuje Ci roczny urlop w wymiarze:</string>
    <string name="text2">dni</string>
</resources>
